點解當年警廉衝突可以被特赦，示威者就唔得?

好似好少聽到呢pt，我第一次都係喺城市論壇區諾軒講

兩者之間有咩差別?

林鄭唔肯特赦示威者，係咪代表當年特赦警察既決定係錯誤?

差佬有炮咪驚lo

最大既分別大家都知
示威者唔係自己人
港共政府明搞鳩你

我都知
我係指法理上有冇分別

早三個禮拜有好多人討論

可能我miss咗，如果記者會咁問吓林鄭就好

因為前終審李大法官話

善有善報，惡有惡報，
若然不報，時晨未到

警犬犯法可以唔理
示威者衝一定要追究

正垃圾政府

人地工聯會有放炸彈 你地有冇

差佬有炮架

要有足夠多人犯法>司法體系overload>影響社會正常功能>特赦

所以前終審李大法官建議話

要成立獨立調查會

但現在不適合特赦示威者

大家唔同意？

以前有港督，宜家冇

警廉衝突 仲要警係仆街係做錯 根本特赦係冇正義可言 但可以特赦
示威者出黎 犧牲自己 迫你唔再擘大眼講大話 一切完全合乎正義 點解唔可以特赦??????

因為佢有槍， 我地冇囉

唯一不同係呢度
人地萬幾人有槍， 我地幾百萬人冇槍

李官其實都講得好白， 係驚差佬作反

吓？成日講wo

因為警犬手上有足夠既暴力

示威案情比貪污嚴重?

因為你無槍無砲

唔使講到當年咁遠
98年白毛女唔告胡仙已經係例子啦

廉政公署拘捕星島集團3名現任或前任行政人員，指控他們誇大《英文虎報》和《星期日英文虎報》的發行量，串謀詐騙廣告客戶。星島集團主席兼大股東胡仙女士被當局認定是串謀者。然而到起訴時，律政司司長梁愛詩以證據不足和公眾利益為理由，決定不檢控胡仙。其餘三人最後被判處入獄四至六個月。

以事論事

警察當年未有icac成立

而示威者今日已有警察成立

仲搞到依家暴動罪重左咁多
而小小事就老屈暴動

佢既道歉建基於年青人既抗爭
100萬人, 200萬人上街唔理
等市民升級到立法會

無責任無承擔既道歉同認錯
反而要大眾承擔佢錯既後果
讓年青人賠上前途, 青春, 時間及生命

擁有權力既人,只係口頭認錯好涼薄,無恥

睇住d 後生仔流血, 被捕我真係想喊

誰大誰惡誰正確

推

李國能前法官對某些人來說應該係三毛

因為果陣英國佬度縮唔想派英軍黎鎮壓
而家警察搞暴動已經有garrison 郁
暴動都冇用

分別：
當年黑警有槍

現時示威者拒絕武裝

正確
成班都係罪犯

當年係港英政府，依家係港共政府

Push

政治考慮...要歸化班差佬...班差佬如果反面，治安變差，仲要有班人陀住炮黎示威。

點解示威者要為正苦既施政缺失負上法律責任？

當年係港英 777梗係可以大大聲話佢錯

因為當時係港英政府

唔好意思 去睇下👇🏼
無論林奠回應啲咩，雙普選先係重點！

但就同時等於認同當年所有警察都係貪污喎

搞清楚個概念 貪污一樣係罪 一早有法例 係冇人敢拉姐
咁係立法之後犯罪嘅人 仲有咩辯解理由 因為冇人拉所以犯法都唔係錯 唔應該追究?

其實事實都係 唔洗個個都主動出去收 內部有人收齊定期放落櫃桶 你可以收起唔用 但拒絕唔收就死撚模

李國能今次變左condom

個size太大唔岩用

劉佩瓊話當年係制度性問題所以有得特赦
咁制度性呢隻字就有排玩

重要 推

佢地會用67暴動做對比,當時貼張海報派宣傳單張坐幾個月最重2年

呢次都係制度性 因為冇普選制度 有嘅仲邊有人咁on99大熱天時上街 街都唔上仲點有人衝

唔好意思想問吓唔明67暴動同警察特赦有咩關係

佢實話可以和平遊行，唔需要衝擊警察

政府要衝擊先有回應 事實擺在眼前

如果特赦要特赦埋班警犬 大家點睇？因為警文衝突係政府修例失敗搞出嚟 全港市民都唔應該要被控

但特赦權於特首，佢死話係1百萬人上街先暫緩都吹佢唔漲

人地有足夠武力影響社會穩定，我地咁和平，點同呢

咁講閪咩 你一早話佢唔講道理就唔洗講咁耐啦 佢有權出解放軍添啦

政府需要警犬
唔需要示威者

一個英國
一個支共

而家就係研究吓有冇啲法理上既論點係可以令人信服

特咩赦 ？ 未審先判？

特赦即係承認有罪但唔洗罰
我地要無罪釋放

有錯請指出

警察惡

警察特赦咪又係有拉人坐
高級果班一係走佬一係坐監
林病話只拉少數激進派係試下水溫
最後會同67暴動一樣參與者必拉

但警察明明依照守則都可以做到一樣既目的
睇唔出被逼既成份係邊

大家點睇林鄭提返陳同佳問題
「識我嘅人都知我係感性嘅人」

唔檢控咪即係特赦囉

港共都試過以「公眾利益」做理由唔起訴胡仙

不過林鄭都可以話佢錯 佢都鬧前幾任特首係鴕鳥

朋友 同敵人既分別囉

法乜野理 個權係佢手上仲講咩法理
個法咪警察貪污都有特赦
個理咪要人衝動攻府先有回應囉

由於制度上市民冇能力左右政府 所以市民要用另類方法表達 但就政府呢段時間嘅回應嚟講 政府雖然口講一套 但行動上的確引導緊市民衝擊先係最有效嘅方法 而我呢個講法係客觀嘅 因為大量改圖同文字訊息都一直流傳呢個法 絕對唔係我個人嘅自我創作嘅睇法

所以之前一連串嘅問題 都係制度性問題 如果要講其實因素 當然唔小得嘅係政府政策失當 呢個係政府自己都承認

喺破壞公物同襲警方面，其實真係有罪架喎
重點係告唔告你暴動架姐

因為係英女皇

記者識問一定問佢點解可以特赦胡仙

利申愛國愛黨唔支持衝擊同破壞法治 咪撚入我煽動人去衝擊

政府: 今時唔同往日

我唔評論個別案件，next

中呀 根本哂9氣 你眼中嘅道理唔係佢眼中嘅道理 就算係佢眼中嘅道理佢都唔需要理你

政治打壓

法理就唔會有特赦啦

仲有胡仙特赦

我地係警察國家ma 蘆葦蔥係揸fit人

班鬼頭當年貪得仲勁啊
係廉政公署鎮住佢地咋

六七暴動同警廉衝突兩樣野黎喎
一個67年一個77年

上次城市論壇佢地spin 過, 話係制度貪污, 入去櫃桶就有袋錢, 無得唔貪喎

因為未成立獨立調查委員會去調查事件
唔可以未調查就特赦，應該要調查完再去追究黑警同時特赦示威者

英國人同中國人

補充返 34:26 開始

警察國家同民主國家嘅分別

當年：港英政府
而家：港共政府

佢地仲走去廉政打鳩職員

有槍同無槍既分別

港督本來的目的就係打散探長，唔係逼反警隊

而且英軍講明唔會出手

原來有3個人代罪，陰功

客觀啲睇
兩個情況不盡相同
嗰時成個警隊都受賄
ICAC成立一嚟搞到佢地冇油水
二嚟獨立於成個制度 一定會查到佢地啲衰野
佢地仲要搞番ICAC轉頭 係HQ打佢地
你估佢地自己唔知身有屎咩
係驚走唔到先要反ICAC
其次葛柏走佬令到人民好不滿而出嚟遊行
p.s.以前有遊行並非某發言人所講嘅冇!

嗰次特赦的確可以緩和局勢 更重要嘅係特赦唔可以用咁多次 唔可以比人有可以成日使用嘅錯覺 唔係變人治
一嚟特赦可以令ICAC嘅運作減少阻力 運用職權監督貪污情況 阻止警察再貪嘅情況
變相符合人民期望 減少剝削我地財產嘅情況
二嚟其實警察知有問題係驚要去坐監冇落台階
咁樣兩邊都有得落台
而且大家都知冇下次

依加個情況係如果特赦一次之後好大機會要再用
一日個政府都仲係咁一日都冇可能減少衝擊
佢地知架 係唔改姐
所以佢地點都唔會用

獨裁政府

點解成日有人用民主政府同共產黨比....究竟有乜共通點？

大家仲記唔記得胡仙案？

依個係現實。所以我有啲明白點解美國人會有槍。

欺善怕惡

推。不過要包莊一下。因為大眾嘅政治意識只係得五六歲咁，只係識得拒絕❌，唔識得諗要爭取，香港人太忙，有時間諗返工去玩去食好西去旅行，但冇時間去諗社會制度問題，佢地唔會去研究挖掘原因同解決方案。

一日要求獨立去查警察

都唔會有希望發生特赦示威者

醒下啦

邊有可能一邊著數晒

因為特首只係扯線公仔

仲ICAC？近少少講胡仙都得啦

狗賊有槍
你有冇

英國 vs 支國 完

示威者無罪 故不需特赦